###### 玩转金刚梯>金刚字典>

### 代理服务器
#### 金刚观点
- 所谓代理服务器，即“跳板服务器”，俗称“机场”，部署在墙外
#### 跳板服务器对翻墙的价值
  - 当墙内用户直接访问被GFW墙掉（即被GFW列入黑名单）的网站（如google.com、YouTube.com等）时，必然失败
  - 当跳板服务器未被GFW墙掉时，墙内用户可访问跳板服务器，再透过跳板服务器访问被墙的网站，从而达到翻墙目的
  - 当跳板服务器已被GFW墙掉时（俗称“节点被墙”），墙内用户不可访问跳板服务器，翻墙失败
  - 此时跳板服务器的提供商（亦称“机场提供商”）应具备自动、快速感知跳板服务器被墙的能力，废除被墙的跳板服务器，向墙内用户提供新的、未被墙的跳板服务器，墙内用户才能借助跳板服务器翻墙
#### 跳板服务器方案的短板
  - 因GFW与“机场”提供商之间“捉与被捉”的猫鼠游戏不断反复发生，故跳板服务器帮墙内用户翻墙的作用将大打折扣
  - 因“机场”提供商中罕有具备自动、快速感知跳板服务器被墙的能力，故跳板服务器被墙、墙内用户无法翻墙后，“机场”提供商无法及时提供新的跳板服务器，从而影响墙内用户翻墙
  - 据金刚之友反馈，有无良“机场”提供商以极低的年价向墙内用户兜售其不限流量、高网速、高品质的线路与节点，等网罗到一定数量用户、总营收达到一定数额时，立即关张卷钱跑路，令贪图便宜的用户所付年费打水漂，然后“机场”主再换一张面孔继续行骗。在金刚看来，“机场”主之所以选择跑路、行骗这条道，是因为他所收取的低廉年费根本无法覆盖他所承诺的不限流量、高网速、高品质服务的成本，赢利则更无望。因此，跑路和行骗将是必由之路

#### 维基百科

- 代理（英语：Proxy）也称网络代理，是一种特殊的网络服务，允许一个网络终端（一般为客户端）通过这个服务与另一个网络终端（一般为服务器）进行非直接的连接。
- 一些网关、路由器等网络设备具备网络代理功能。
- 一般认为代理服务有利于保障网络终端的隐私或安全，防止攻击。
- 提供代理服务的计算机系统或其它类型的网络终端称为代理服务器（英文：Proxy Server）。
- 一个完整的代理请求过程为：客户端首先与代理服务器创建连接，接着根据代理服务器所使用的代理协议，请求对目标服务器创建连接、或者获得目标服务器的指定资源。
- 在后一种情况中，代理服务器可能对目标服务器的资源下载至本地缓存，如果客户端所要获取的资源在代理服务器的缓存之中，则代理服务器并不会向目标服务器发送请求，而是直接传回已缓存的资源。
- 一些代理协议允许代理服务器改变客户端的原始请求、目标服务器的原始响应，以满足代理协议的需要。代理服务器的选项和设置在计算机程序中，通常包括一个“防火墙”，允许用户输入代理地址，它会遮盖他们的网络活动，可以允许绕过互联网过滤实现网络访问。
- 代理服务器的基本行为就是接收客户端发送的请求后转发给其他服务器。代理不改变请求URI，会直接发送给前方持有资源的目标服务器。
- 持有资源实体的服务器被称为源服务器。从源服务器返回的响应经过代理服务器后再传给客户端。
- 对网络安全的贡献
  - 它的内容过滤功能有利于防止骇客破坏计算机，保护计算机安全。
  - 它的匿名功能可以帮助你隐藏真实IP，以免被骇客盯上。
- 对网络安全的破坏
  - 它的匿名功能可以帮助骇客隐藏自己的真实IP，进行破坏，这样就加大了警方的取证难度。（较常见的做法是只挂一个代理，但是安全性更高的做法是用好几台代理服务器串成“代理链”，或者入侵完成后将代理服务器的日志、缓存擦除掉。）还有一些恶意用户常常挂了代理之后随意留言，所以一些网站在用户使用代理的时候可能会直接给你“禁言”。
  - 它的中转功能在使用时，所有发往服务器的数据都基本全部明文，一个前文提到过的“间谍代理”就有可能记录下所有经过的数据（包括用户名密码），所以如果可能的话，需要通过代理传输用户名密码时尽量使用SSL、TLS等协议先行加密，这样不安全的服务器也无法读取了。

#### 返回到
- [玩转金刚梯](/LadderFree/A.md)
- [金刚字典](/LadderFree/kkDictionary/KKDictionary.md)

